﻿Dialogues en humanité werd in 2003 geboren in het prachtige park van "La Tête d'or" in Lyon, Frankrijk, onder de bomen in verwijzing naar de palaverboom, als eerbetoon aan Afrika, de bakermat van de mensheid. Sindsdien heeft dit project zich verspreid en groeit het nu in 70 steden over de hele wereld. 
Brussel sloot zich aan bij deze internationale dynamiek met zijn eerste editie op 30 juni en 1 juli 2018 in het Josaphatpark in Schaarbeek. Dit project wortelt in de rijkdom van het associatieve en burgerlijke weefsel van Brussel. Het moedigt ontmoetingen, dialoog aan, stelt ons in staat om onze gevoelens te uiten en de wens op te wekken om samen op te treden, om te veranderen en om de mensheid en de wereld waar we naar streven tot stand te brengen.

